{
    "question": "hitung volum larutan natrium hidroksida 0,1 M yang diperlukan untuk mengendapkan ion magnesium yang terdapat dalam 100ml larutan magnesium klorida 0,1 M",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Volume larutan NaOH 0,1 M yang diperlukan adalah 200 mL. </strong>Kalian dapat menentukan volume NaOH menggunakan data mol. Harga mol dapat ditentukan menggunakan mol MgCl\u2082 yang diketahui.\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Pada soal di atas <strong>diketahui </strong>beberapa data yaitu:\n</p><p>M NaOH = 0,1 M\n</p><p>V MgCl\u2082 = 100 mL\n</p><p>M MgCl\u2082 = 0,1 M\n</p><p>Adapun yang <strong>ditanyakan</strong> adalah volume NaOH yang dibutuhkan untuk mengendapkan ion Mg.\n</p><p>Semua ion Mg dapat diendapkan jika mol NaOH sama dengan mol dari MgCl\u2082 yang diketahui. Langkah awal yang perlu kalian lakukan untuk menentukan volume NaOH adalah menentukan mol dari MgCl\u2082 dengan data yang diketahui\n</p><p>n MgCl\u2082 = M x V = 0,1 x 100 = 10 mmol\n</p><p>Selanjutnya gunakan data mol dan persamaan reaksi untuk menentukan mol dari NaOH. Berikut persamaan reaksi pengendapan ion Mg\n</p><p>2NaOH (aq) + MgCl\u2082 (aq) \u2192 2NaCl (aq) + Mg(OH)\u2082 (s)\n</p><p>n NaOH = (koef NaOH/ koef MgCl\u2082) x n MgCl\u2082\n</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = (2/1) x 10 \u00a0</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 mmol\n</p><p>Selanjutnya volume NaOH dapat ditentukan menggunakan rumus berikut:\n</p><p>n = M x V\n</p><p>V = n/ M\n</p><p> \u00a0 = 20/ 0,1\n</p><p> \u00a0 = 200 mL\n</p><p><strong>Jadi dapat disimpulkan bahwa volume NaOH yang diperlukan adalah 200 mL.\n</strong></p><p>Pelajari lebih lanjut tentang mol dan perbandingan koefisien di: https://brainly.co.id/tugas/18228152.\n</p><p></p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas: </strong>X\n</p><p><strong>Mapel:</strong> Kimia\n</p><p><strong>Bab: </strong>Stoikiometri\n</p><p><strong>Kode: </strong>10.7.9\n</p><p>#AyoBelajar\n</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-bilangan-oksidasi-atom-mn-pd-senyawa-a-mn-bmno2-cmn-105",
            "question": "Tentukan bilangan oksidasi atom Mn pd senyawa :    a. Mn\r\nb.MnO2\r\nc.MnSO4\r\nd. Mno4-\r\n\r\ntentukan bilangan oksidasi stiap atom pd senyawa/ion di bawah ini:\r\na.N2O3\r\nb.NaNo3\r\nc.K2Cr07\r\nd.CrO42-\r\nPO43-\r\nplease bgt makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biloks pada:\u00a0<br>a. Mn= 0 (Karena Mn unsur bebas *lihat ketentuan biloks*)<br>b. MnO2 -&gt; Mn kita simbolkan dengan x (Yang mau dicari)<br>Jadi, diketentuan sudah diketahu biloks O dalam senyawa itu adalah -2, maka\u00a0<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x + -2(2) *karena O ada dua*= 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x - 4 = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0x= +4<br>Jadi, Biloks Mn pada MnO2= +4<br><br>c. MnSO4<br>biloks Mn, jadi biloks MN= +2<br><br>d. MnO\u2084 -&gt; Mn + -2(4) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mn-8=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mn= +8\u00a0<br><br><br><br><br>2)\u00a0<br>a. N\u2082O\u2083 -&gt; N\u2082 + -2(3) = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u2082 - 6 =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N\u2082= +6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N = 6/2= +3<br>N= +3 , O= -2<br><br>b. NaNO\u2083 -&gt; Na= +1 (golongan 1A)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0O = -2<br>Jadi, 1 + N + -2(3) =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N - 5 =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 N= +5<br><br>c. K\u2082CrO\u2087 -&gt; K= +1 (golongan 1A)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0O= -2\u00a0<br>\u00a0Jadi, 1 + Cr -2 (7) =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Cr - 13=0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Cr= +13<br><br>d. CrO\u2084\u00b2\u207b<br>\u00a0Cr + -2(4) = -2 (muatan\u00a0\u00b2\u207b)<br>\u00a0Cr = -2 + 8<br>\u00a0Cr= +6<br><br>e. PO\u2084\u00b3\u207b\u00a0<br>P + -2 (4) = -3<br>P = -3 \u00a0+ 8<br>P= +5\u00a0<br><br><br>Maaf jika kurang jelas atau ada yg keliru, ini seingat saya.\u00a0<br>Biloks itu pelajaran yang menarik loh! hehe<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-menyebabkan-larutan-bersifat-asam-dan-basa-850",
            "question": "Apakah yang menyebabkan larutan bersifat asam dan basa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konsentrasi ion H^+ dan/atau konsentrasi ion OH^- yang menentukan suatu larutan bersifat asam, basa atau netral.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pH-nya. kalau asam pH-nya ditentukan ion H+ dan antara 0-7 kalau basa, ion OH- antara 8-14",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-yang-terjadi-saat-natrium-hidroksida-dan-laru-528",
            "question": "jelaskan\u00a0perbedaan yang terjadi saat natrium hidroksida dan larutan natrium karbonat\u00a0di uji dengan alat uji elektrolit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pada natrium hidroksida\u00a0 (basa kuat) lampu uji akan menyala terang dan banyak gelembung pada elktrodanya, ini menandakan bahwa natrium hidroksida terurai sempurna dalam larutannya sehingga ion-ionnya dapat bergerak bebas dalam menghantarkan listrik :)<br><br>Natrium karbonat (Na2CO3) lampun akan menyala redup bahkan bisa mati dengan sedikit gelembung yang berada di elektroda, ini menandakan bahwa natrium karbonat terurai sebagian dalam larutannya sehingga ion - ionnya kurang dapat bergerak bebas dalam menghantarkan listrik :)<br><br><br><br>semoga membantu :)<br><br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang akan membedakannya adalah NaOH terurai sempurna dengan derajat ionisasi 1 atau mendekati 1 sehingga akan lebih terang sedangkan Na\u2082CO\u2083 terurai sedikit sehinga derajat ionisasinya kecil dan nyalanya redup<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilangan-oksidasi-ni-dalam-ion-nicn4i3-adalah-173",
            "question": "Bilangan oksidasi Ni dalam ion { Ni(CN)\u2084I}\u00b3\u207b adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena CN bermuatan -1 dan I = -1\u00a0 maka bilok Ni + 4 Bilok CN + Bilok I = -3<br>bilok Ni + 4(-1) -1= -3<br>bilok Ni -4 - 1 = -3<br>bilok Ni -5 = -3<br>bilok Ni = -3 + 5 <br>bilok Ni = +2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "campuran-larutan-larutan-berikut-bersifat-penyangga-kecuali-a-la-693",
            "question": "Campuran larutan-larutan berikut bersifat penyangga kecuali    a. larutan HCOOH dengan larutan Ba(HCOO)2\r\nb. Larutan NaOH dengan larutan Ba(HCOO)2\r\nc. Larutan NH3 dengan larutan (NH4)2SO4",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bab Larutan Penyangga &amp; Hidrolisis <br>Kimia SMA Kelas XI <br><br><br>Larutan penyangga adalah sistim yang terdiri dari pasangan asam lemah dengan basa konjugasinya atau pasangan basa lemah dengan asam konjugasinya.<br><br>Analisis pilihan jawaban:<br><br>[A] Larutan HCOOH dengan larutan Ba(HCOO)\u2082<br>HCOOH       \u21d2 asam lemah<br>Ba(HCOO)\u2082  \u21d2 garam yang merupakan basa konjugasinya<br>Perhatikan:<br>HCOOH sebagai asam konjugasi<br>HCOO\u207b sebagai basa konjugasinya<br><br>[C] Larutan NH\u2083 dengan larutan (NH\u2084)\u2082SO\u2084<br>NH\u2083            \u21d2 basa lemah<br>(NH\u2084)\u2082SO\u2084  \u21d2 garam yang merupakan asam konjugasinya<br>Perhatikan:<br>NH\u2083 sebagai basa konjugasi <br>NH\u2084\u207a sebagai asam konjugasinya <br><br>[B] Larutan NaOH dengan larutan Ba(HCOO)\u2082<br>Kedua senyawa ini tidak menunjukkan hubungan pasangan asam-basa konjugasi sehingga bukan merupakan larutan penyangga",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-daya-hantar-listrik-larutan-h2so4-1-m-lebih-baik-daripada-313",
            "question": "Mengapa daya hantar listrik larutan H2SO4 1 M lebih baik daripada larutan H2SO4 0,1 M ?en",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena makin tinggi kemolarannya semakin kuat daya hantarnya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena perbedaan kosentrasi Molalitasnya berbeda semakin tinggi molalitasnya maka semakin banyak elektron atau ion\u00a0yang di lepaskan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-larutan-penyangga-penting-dalam-cairan-tubuh-418",
            "question": "Mengapa larutan penyangga penting dalam cairan tubuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena larutan penyangga berfungsi untuk memepertahankan pH darah dan lain lain agar pH\u00a0tetap netral (7) tidak asam maupun basa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-4gram-serbuk-kalsium-hidroksida-dilarutkan-dalam-air-hin-535",
            "question": "sebanyak 4gram serbuk kalsium hidroksida dilarutkan dalam air hingga 100ml. hitunglah volum larutan asam klorida 0,2M yang diperlukan untuk menetralkan 25ml larutan hidroksida tersebut (Ar O=16; Ca=40)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi yg terjadi:<br>Ca(OH)2 + HCl ---&gt; CaCl2 + H2O<br><br>mol Ca(OH)2 = gr/Mr = 4/74 = 0,05mol<br>[Ca(OH)2] = mol/V = 0,05mol/0,1L = 0,5M<br>[OH]- = 1M<br><br>prinsip penetralan:\u00a0<br>V1n1 = V2n2<br>25mL . 1M = V2 . 0,2M<br>V2 = 25/0,2<br>V2 = 125mL",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-koh-0125-m-dititrasi-dengan-25-ml-larutan-hcl-01-m-deng-817",
            "question": "Larutan KOH 0,125 M dititrasi dengan 25 mL larutan HCL 0,1 M dengan menggunakan indikator fenolftalein (PP). Volume KOH yang diperlukan untuk menetralkan 25 mL HCL dalam titrasi tersebut adalah ...    A. 20 mL\r\nB. 25 mL\r\nC. 30 mL\r\nD. 40 mL\r\nE. 50 mL.\r\n\r\nBeri jalannya .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "V1.M1 = V2.M2<br>V1.0.125=25.0,1<br>V1=2,5/0.125<br>V1= 20 mL",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-tuliskan-reaksi-pembuatan-sabun-kalium-palmitat-yang-terbu-572",
            "question": "Tolong tuliskan reaksi pembuatan sabun kalium palmitat yang terbuat dari reaksi gliseril tripalmitat dan KOH \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sabun karena talok air jadi licin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}